日付時刻コントロールでは入力可能な範囲を指定したり、日付型としての正当性検査を行うなど、値の扱いを制御することができます。

## 入力範囲の指定

setMinDateメソッドとsetMaxDateメソッドを使用してコントロールに入力可能な日付範囲を指定できます。 setAdjustValueOnFocusメソッドがtrueの場合は、すべてのフィールドの値が入力されたとき、falseの場合はフォーカスが移動するときに検証が行われます。 範囲外の日付が入力されると、onInvalidRangeイベントが発生し、setMaxMinBehaviorメソッドの設定によって値が制御されます。 setMaxMinBehaviorメソッドに設定できる値は以下のとおりで、既定値はMaxMinBehavior.Restoreです。

| MaxMinBehaviorの値          | 説明                        |
| ------------------------- | ------------------------- |
| AdjustToMaxMin            | 値を最小値か最大値の近い方に設定します。      |
| Clear                     | 値を削除してnullにします。           |
| Restore                   | 変更前の値に戻します。               |
| CancelInput               | 最後の入力をキャンセルしてフォーカスを保持します。 |
| Keep                      | 最後に入力された現在値を保持します。        |

なお、値をnullに初期化するには、clearメソッドを使用します。

次のサンプルコードは、範囲外の値を最小日付か最大日付の近い方の値に、入力中に自動調整される例です。この例では、「2017/12/31」と値を入力すると「2018/01/01」に自動調整されます。

```
gcDateTime.setMinDate(new Date(2018, 0, 1));
gcDateTime.setMaxDate(new Date(2018, 11, 31));
gcDateTime.setAdjustValueOnFocus(true);
gcDateTime.setMaxMinBehavior(GC.InputMan.MaxMinBehavior.AdjustToMaxMin);
```

## 有効性のチェック

日付時刻コントロールでは、入力時に、日付時刻として有効な文字種のだけが許可されるほか、以下のメソッドとイベントにより多重チェックが行われます。

| 機能                                                                            | 説明                                                                            |
| ----------------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------- |
| setValidateModeメソッド                                                           | 入力中にコントロールに適用される正当性検査のレベルを指定します。                                              |
| onInvalidRangeイベント                                                            | setMinDateメソッドとsetMaxDateメソッドで定義された有効範囲を超えた値を入力して、コントロールからフォーカスを移動したときに発生します。 |
| onInvalidValueイベント                                                            | 日付に変換できない値、または日付として認識できない値を入力して、コントロールからフォーカスを移動したときに発生します。                   |

発生する可能性のあるイベントは、setValidateModeメソッドで設定した正当性検査のレベルによって、次のように異なります。

| イベント           | 完全チェック         | 簡易チェック         | チェックなし         |
| -------------- | -------------- | -------------- | -------------- |
| onInvalidInput | ○              | ○              | ○              |
| onInvalidRange | ○              | ○              | ○              |
| onInvalidValue | ×              | ○              | ○              |

## リテラル文字列を含まない値の取得と設定

getValueメソッドおよびsetValueメソッドを使えば、リテラル文字列とプロンプト文字列を除いたコントロールの基となる値をDate型で取得または設定できます。

また、getNumberメソッドおよびsetNumberメソッドを使えば、リテラル文字列とプロンプト文字列を除いたコントロール内の日付を長整数型で取得または設定できます。たとえば、setTextメソッドに「平成 30年01月01日」が設定されているときには、getNumberメソッドの値は「20180101000000」となります。setNumberメソッドで値が変更されると、その変更はgetDisplayTextメソッドとgetTextメソッド、およびgetValueメソッドにも適用されます。

コピーや切り取りなどのユーザー操作によりクリップボードにリテラル文字を含まない値を渡すには、setClipContentメソッドでClipContent.ExcludeLiteralsに設定します。setClipContentメソッドの設定は、getSelectedTextメソッドから取得できる文字列にも適用されます。

なお、プロンプト文字列は、setClipContentメソッドの設定に関わらず常にクリップボードに渡されます。

## 改行コードの取り扱い

setAcceptsCrlfメソッドを使用してクリップボードへ改行を含む文字列をコピー、または貼り付けた場合の改行コードの扱いを設定できます。setAcceptsCrlfメソッドは、以下の3つの動作から選択します。既定値はCrLfMode.NoControlです。

| 値                                             | 説明                                            |
| --------------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| NoControl                                     | 改行コードはそのままでコピー、貼り付けを行います。                     |
| Filter                                        | コピー、切り取り、または貼り付け文字列内にあるすべての改行コードを削除します。       |
| Cut                                           | コピー、切り取り、および貼り付け文字列内にある最初の改行コード以降の文字列を切り取ります。 |

